居屋繼承問題

請教各位巴打：

1. 如一對夫婦既父母都係居屋，可否將來兩夫婦各自繼承自己居屋？即將來有兩間屋？

2. 如果居屋無子女個名，可唔可以父母透過平安紙指定子女繼承？定只係遺產承辦人？

3. 無收入人士銀行會唔會批居屋按揭？

謝謝巴打

傳聞有Double benefit 問題
例如你老婆有未補地價居屋 , 咁你又可唔可以繼承未補地價居屋呢? 不過立左平安紙都穩陣既 (好似係)

1823 幫到你

香港遺產繼承順位與中國明顯不同香港遺產繼承順位與中國內地明顯不同。總體上，香港遺產繼承法的有關遺產繼承順位對配偶有利，對死者父母不利（與中國內地相比）。香港遺產繼承順位根據香港法例第73章《無遺囑者遺產條例》之規定：
（A）死者只遺下一名配偶如果死者只遺下一名配偶，但沒有後裔、父母、有血緣關係（同父母）的兄弟姊妹、或上述兄弟姊妹的後裔，那麽在生的丈夫或妻子，便有權取得死者的剩馀遺產（即在扣除死者的債務、稅項、葬禮費用、法律及遺產管理費用後，所剩馀的全部產業）。
（B）死者遺下配偶及後裔如果死者遺下配偶及後裔，無論死者是否有父母或兄弟姊妹在生，死者的配偶可先取得以下遺產：死者所有的非土地實產； 剩馀遺產中的500,000元。 在上述的 500,000 元分發後，如果尚有剩馀之數，便會再分成兩半，一半分發給配偶，另一半則平均分發給死者的所有子女。
（C）死者遺下配偶、父母及兄弟姊妹，但沒有後裔如果死者遺有後裔，即使配偶亦已離世，死者的父母及兄弟姊妹均不可得到任何遺產。如死者沒有遺下後裔，即使配偶仍然在生，死者的父母及兄弟姊妹亦可以分得遺產。在生的配偶可先取得以下遺產：死者所有的非土地實產； 由剩馀遺產中得到1,000,000元。 在上述的 1,000,000 元分發後，如果尚有剩馀遺產，便會分成兩半，一半分發給配偶，另一半則分發給死者的父母。此外，如死者的其中一個或兩個父母都在生，死者的兄弟姊妹便不能分得遺產。他們只有在死者沒有遺下後裔及父母的情況下，才有權分得部分遺產（扣除配偶所得部分之後）

純粹個人理解：

1. 第一間居屋可以繼承，之後第二間因為雙重福利，所以要以遺產承辦人身份賣樓。

2. 唔係好明個問題。居屋一定係簽長命契

3.得，但需要提供「諮詢人」，該諮詢人須提供入息文件。

打去房署問就最穩陣

謝謝ching 好詳細

第2個問題係指入表買居屋時，除業主外，理應要填表寫間屋有咩人既，如果父母買間屋時，但無加仔女個名入名單時，又唔知可唔可以繼承間屋？定係只能以遺產承辦人去繼承？

我就係擔心呢個問題

聽日打去問下

樓主想點

有咩想點

我阿媽死咗好多年
但我同阿媽有聯名居屋,
咁我係咪自動變成全擁有?
定我媽嗰一半會轉比老豆？
PS 老豆健在🙏🏿

繼承番黎係夫婦每個人名一間居屋而非聯名都計雙重福利？

承繼方面就唔知，但房屋褔利係用夫婦做單位。

咁如果樓主想食盡兩間屋，是咪一間由夫婦繼承，一間就叫老人家立平安紙指名俾個孫

最簡單方法係兩夫婦離婚就搞掂，各自繼承自己父母層樓

用遺產承辦人繼承

1823條友鳩答.
之前上過去入境處, 運輸署問詢問處. 門口2條友都係答錯.
最後要搵返負責嗰樣嘢嗰個部門先答得啱個問題.

繼承但只俾你賣樓?

係
source:

離婚再結囉

有個類似嘅問題
白表居屋
入表時有外父外母老婆個名
間屋就得外父外母個名

外父外母如果第時相繼走咗
間屋應該去到老婆度？

如果老婆除埋入表個名
第時承繼係咪會有大分別？
定係應該立定平安紙俾個孫（我個女）？

利申：
1.私樓仔， 完全理解唔到公營房屋個啲嘢
2.冇心謀佢層樓，但另一半獨生， 遲早要諗定點搞

完全同我情況一樣

其實我之前問過老律,佢話有立平安紙就可以繼承
跟住問左1823,但回覆只係話帶齊文件去做手續再等結果

跟住再Google 搵到一個dixcuxx forum既2019年帖 "[居屋] 居屋業權遺產"
入面有人講x之谷啲地產佬理解錯左,所以先有大家既疑問

我就係睇過呢篇野，所以先有疑問係咪夫婦唔可以同時繼承兩間居屋因為果篇野有講過「遺產繼承人」（即只可以賣唔可以住），咁其實事實係咪可以同時繼承兩間屋而唔駛離婚/放棄其中一間屋既實際繼承權

你個case應該係長命契
即你媽媽過左新之後會100%比你爸
如果你爸無立平安紙，就會平分比你同你兄弟姊妹